外資出走中國，波及 4,500 萬人就業

中國媒體今天報導，中國 2016 年以美元計實際利用外資出現罕見的下降。由於全部外商吸納中國直接就業人數 4,500 萬，應警惕外資撤離伴隨的裁員與失業。

麵包財經分析，根據官方估算，中國全部外商投資企業吸納的直接就業人數超過 4,500 萬，外資撤離伴隨的裁員與失業值得警惕。外資的不斷撤出，將影響這一龐大就業人群的生計。

據中國商務部數據，2017 年 1 月中國實際使用外資為 120 億美元，年減 14.73%。

文章分析，2016 年全年，中國實際利用外資額就已出現罕見下跌。2016 年中國實際利用外資額為 1,260 億美元，與上年相比減少約 2 億美元。即便扣除匯率影響，實際利用外資的增幅也在明顯放緩。

分析說，更值得關注的是，外商在固定資產投資方面的暴跌。據中國國家統計局數據，2016 年外資在中國固定資產的投資額僅為人民幣 1,211.97 億元。而在 2011 年，這一數字還高達 3,269.81 億元，5 年時間下跌了 62.94%。

支爆